大家討論黑社會無差別拉人同警察濫權既時侯唔好再用「無辜」兩隻字

由元朗果日已經開始聽到，越聽就越覺得奇怪
無辜既意思係無罪，無做錯野
如果話黑社會無差別打市民係打錯「無辜市民」．警察濫權拉左「無辜市民」，咁係咪姐係話示威者就係「有辜」，有做錯到？
一般用無辜，可能係一單謀殺案拉錯人，判錯刑，咁就係「無辜」
所以唔該大家字眼上面用好少少，個觀感可以差好遠
例：
正確示範：黑社會無差別攻擊市民
錯誤示範：黑社會攻擊無辜市民
正確示範：警察拘捕無辜途人
錯誤示範：警察無合理懷疑下拘捕途人

推

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰